---
title: >-
    شمارهٔ ۳۶۵
---
# شمارهٔ ۳۶۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>وجودم را غم عشق تو ای بی‌باک می‌سوزد</p></div>
<div class="m2"><p>کجا این را توان گفتن کز آتش خاک می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>میی در ساغر دل دارم از شوق سیه‌مستی</p></div>
<div class="m2"><p>که موج از گرمی آن چون خس و خاشاک می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>حدیث خوبی او از من حیران چه می‌پرسی</p></div>
<div class="m2"><p>که برق حسن خوبان خرمن ادراک می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>قدمگاه قدح‌نوشان سرمست است، ازان دایم</p></div>
<div class="m2"><p>چراغ لاله در شب‌ها به پای تاک می‌سوزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به زیر لب سلیم افغان خود را می‌کنم پنهان</p></div>
<div class="m2"><p>که این آتش اگر گردد بلند، افلاک می‌سوزد</p></div></div>